藍質疑不缺電誰相信  綠：勿拿能源做政治鬥爭 | 聯合新聞網	
2023-07-07	
https://udn.com/news/story/7238/7284803	
監察院通過糾正台電調度核二、核三廠內緊急電源氣渦輪機，且所發電量未納入電業年報，形同「黑電」。國民黨立法院黨團今天質疑，不缺電誰相信，請經濟部長王美花說明10月電價是否漲定了。民進黨立法院黨團書記長莊瑞雄指出，希望國民黨團不要在電力上做不實指控，而且聽不下去專業的回應後，就去製造缺電的恐慌，拿電力或能源來做政治鬥爭，這非全民之福。國民黨立法院黨團今天召開「缺電缺到用黑電？不缺電誰相信？」記者會，副書記長吳怡玎主持、副書記長洪孟楷出席，質疑錯誤的能源政策造成缺電。吳怡玎說，如今好像只要夏天天氣熱、太陽一下山，台灣電源就很容易面臨供應不穩的情況，這其實就是缺電。吳怡玎質疑，錯誤的能源政策造成缺電，高層保證「不缺電」的責任變成讓台電基層員工負責。洪孟楷說，高層口口聲聲保證「不缺電」，一旦發生停電事故，被記過懲處的是台電基層，被監察院彈劾竟然也由基層來扛責。洪孟楷指出，今年4月才剛漲過一次電價，但是現在已經傳出10月有可能再漲電價。他說，想要問經濟部長王美花，10月是不是電價漲定了，請說明清楚。對此，莊瑞雄接受媒體聯訪指出，關於「黑電」，台電有完整說明，這不是核電，也不是黑電，而對國民黨來說，只要不是用核電，都有話說。莊瑞雄表示，國民黨團每天在立法院吹著舒服的冷氣，有沒有缺電，要看全國民眾的感受，而大家現在感受電力供應平穩，政府也說不會增加核電機組，並要讓核電機組如期除役，台灣的供電量穩定。莊瑞雄指出，企業界就其經營而有所擔憂，這是合理的，這考驗政府的能源政策如何滿足企業需求，目前來看，政府是做到的，而且在各行各業，目前沒聽到哪個地方說有所欠缺。